有線記者：４至５年經驗只有14K至15K

【有線中國組總辭心聲】「作為資深員工，我會覺得很對唔住我的同事，有些入行四至五年，人工很低只有萬四至萬五元 ，加上現時每月兩日無薪假，變相剩下萬二至萬三元，一個譚仔阿姐都有萬八元。同事為的，往往只是一份信念。」有線中國組資深員工接受眾新聞訪問時指裁員過程黑箱作業，管理層解釋不到為何要裁走叻人。

有較年輕的有線中國組記者向眾新聞透露，早前已經決定如有任何一人被裁，全組人會齊上齊落，所以總辭並非今日突然決定的事，「我覺得我哋組最重要係人、各位同事，不能接受佢無原因地炒任何一人，無咗任何一人留喺度都無咩意義了。」該組員又形容，中國組主管司徒元很照顧組員，幫他們頂住好多壓力，所以當主管決定離職，他們亦都一致認同不會「無底線留守」。

咁真係搵過第二份工仲好

我返份垃圾文職兩年都唔夠都已經13K

唉, 唔好再做記者啦
又辛苦 又無尊嚴

八大唔係fg出嚟平均都14k ？

茶餐廳伙記都多過記者

醫生拉高

毅進仔都26k
有線記者讀咁多書
都係得14k

咁中位數都係13 14k姐

屌你老尾根本壓榨勞動力

萬三 四 真係可以總辭

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

平均，唔係最低
有人做醫師，律師，高過平均數
有人做記者就低過平均

有熱誠先做呢份工

我係你就唔講出嚟

香港大把人會同你講，攞經驗唔好怕蝕底啊

知唔知平均係咩意思

呢個人工 轉出去是但一份文職都高過呢個數啦
駛乜仲留係有線

從來做記者都係熱血行頭
我自己聽過佢哋啲sharing同人工之後 本來A1填張撈都即刻轉咗

好好笑

我fg出黎都好慘得50k 而家做左幾年算好小小有10萬 緊緊夠生活

平均呀師兄

當年有線換股東，我記得有報紙報過，話有線記者做到30歲，都未必有2萬月薪，真係好淒涼。
記者本來都低，有線仲要年年蝕錢

港共淨係要打手，最好班警察係文盲，咁先易控制

痴撚線
咁專業既工配個看更糧
係唔係香港地獨有？

其實唔止記者 入得電視台做下層既人都係咁上下人工 不論後期/panel定pa
不過行內既人一向話最刻薄既都係cctvb

有線而家靠咩賺錢？

見你太慘都無謂講...

點解記者會咁低人工

成日都話連登唔少人成日笑人人工低 根本好多時唔係人的問題 係香港個社會仆街肥上瘦下同去哂特權
香港的醫生係出哂名惡哂

連登仔嗰個FG 50K
應該就係肥上嗰班囉

新聞業不嬲冇錢賺
打到和已經算好

想個個記者2萬
除非攪維穩啦

台灣算係咁啦

Respect

姐係加左人工先萬3？
多成咁 買左樓未

課金俾記者 cut有線

“因為佢地廢佢地無料”
- 上班台

唔怪之得hk01出高少少價就搶走咁多人

都笑唔落你了

咁威

咪同大陸一樣，不過大陸係黨員同公務員惡哂，人工高過哂958, 211大學生

都唔只有線
除非係紅媒
如果唔係都係萬二咁上下

啱啊, 仲有骨氣就轉去譚仔好過啦, 攞番少少尊嚴

其實傳媒會受疫情影響咩？點解無薪假？

人地為既係信念
你乜都唔係

借口

是但打份工都好過做記者

許方輝，陳興昌，李臻呢三條垃圾人工幾錢？

13k就唔好講啦青

journal既 intern可以冇錢收／得幾千蚊個月
正職入行做記者主播得萬零蚊
工時又長 除左熱誠冇咩動力驅使人入行

無佢地咁辛苦
Btw大家記住學投資
放銀行只會貶值!

無論如何，多謝各位有線中國組記者一直以來嘅努力

哭撚左

等睇一陣間班藍營又亂作新聞話有線員工總辭因為薪金低

10年前？

其實真係唔明月入低過20k可以香港點生活

做咩工都好有啲咁嘅上司真係唔唔話得

我估過1、2年有線就會準備請班連廣東話都講唔正嘅港漂報新聞

cls

中文大學26分先入到，咁既人工
香港真係，屌你老母垃圾地方

比你升職咪又係2,30k左右 果時都講緊30-40歲了

好撚慘

做記者一向待遇差

傳媒呢行出名人工低同埋肥上瘦下

推

呢啲人工裸辭真係無成本
早走早著

信念只係無良老細用黎呃9你既一樣野
無一份工係完全神聖
信念亦唔可以填肚

你弱撚智

所以蘋果先咁慘，高市價咁多請人，根本圍唔到

收嗲啦

［零成本］聲援有線！ 無人講？！

算9數啦，仲少過fg

唔係有線
係成個香港傳媒行業都係咁
啲錢去晒高層到
衰啲講句大陸仲高人工過你

大公文匯好似出手仲低

人地為理想
13k就收返埋啦

政府工日日hea 收30k

見你咁我都唔笑啦

認真無人迫你做
其實可以選擇唔撈

中國組主管司徒元

呢個名要記住

Sorry
我為此抱歉

記者手足

原來真係有人搵得少過譚仔阿姐

大財團無特權咩

Push

律師難

賣人性既緊係高價

咁走得好啱

大財團真係惡晒 有錢佢地袋 冇錢踢人走

Sorry
我為此言論抱歉
引起大家唔滿意
唔好意思

大陸記者肯定人工較高，仲有紅包收

大陸記者有國家包養係唔同

4-5年經驗都係呢個人工
佢哋為熱誠多過為錢
不過4-5年經驗仲低過fg價都唔轉工
乜真係唔係人嘅問題？

可能係日本

醫生兩大加埋都唔夠500個拉得幾多

唔係喎，近年大公文匯出手高咗，唔知係咪香港政局緊張，中共撥多咗維穩費落嚟

同樣既廢話用番係垃圾會都match
今次有線呢班有骨氣既香港人真係收撚曬佢地皮

傻閪，做文員仔13K乜咁把炮呀

唔係印尼已經好好

你就好啦
失業0收入，想中武肺拎5000又話失業人士唔計

應該去rthk做返記者同樣係記者 人地rthk記者可晉升去廣播處處長

STAY STRONG

做乞兒唔使咁大聲

Sorry
我為此不成熟言論抱歉
引起大家唔滿意
唔好意思

記者咁撚低人工？唔講真係唔知，咁轉行好過啦真係

因為華人都好鍾意自貶
頂爛市
冇其他原因

爭到仆街陷家剷

但唔係fg 個平均係25k

不食人間煙火既人

真係為信念
全行最低人工
全行最講良心

做媒體行業嘅係香港往往吃力不討好
廣告界果啲人工同工作量又係閪到爆

因為大把人生活環境差到蝕住底做都願意

所以不嬲唔明點解新傳會收咁高分

發展城市係咪得香港記者先低人工，唔止有線

非八大產業
人工實係咁

咁樣真係冇包袱

人地為理想做犧牲先搵呢份糧咋
你就真係垃圾

醫生一係前線員工一係自僱人士

記者真係嚴重underpay，明明就係一份專業黎。

負皮錯

Cut 有線！

廣告 PR 記者都係同一個pool

辛苦錢，但respect

咁高分簡入傳理真係一堆傻佬

所以做tvb真係荀工黎
深藍深紅入去作新聞 （袁花請人screen 過曬 ， 唔紅到黑唔會請）
然後每次一比公眾屌就瀨落袁花話「被迫」
最好笑仲有一大堆賤種吠返轉頭話你搞「同路人」

中學生邊會諗太多前唔前途既野
由讀大學果一刻開始 已經係追夢

屌佢 DSE 30分 都係拎14-15K
依一行收就收哂大學既精英 又要語文得 又要Social得

雖然無話分數同搵錢成正比
個行業4-5年都咁低賤人工
真真正正閪行業，遇上閪地方
香港非金融炒賣=地底泥

但年年一車車衝住去報去讀
究竟係咩原因驅使
係咪覺得份工好玩

就同有白警呢啲偽命題一樣
係有良心既一撚早走撚走啦
真係以為自己係卧底咩屌
講到尾咪又係為份糧賣良心做狗

呢個世界就係唔公平

好似好威威咁
人地講明係信念
你個信念係幫老闆慳錢？

唔鋸咪去做譚仔囉無人迫你做記者

所以佢哋真係靠信念去做 respect

我為此不成熟言論道歉
Sorry

聽講主播過30K，同記者爭咁遠?

不嬲知
cls呢個共匪治下既社會係獎勵緊人作奸犯科同走精面既人
炒樓炒股就不嬲，不務正業但發大財
都算啦，當係取之有道
你睇下屌佢黑警幾錢人工？

ching 轉工好喎，2年得13k。。。。
今年fg都15k啦

最好pay一定係港台公務員制員工
CCTVB o係行內都已經算唔錯
其餘的一係頂唔住轉行
一係就捱十年八年升上做採主
但月入都唔會高得去邊 (2-3萬左右)

所以行內人轉工轉得密
靠轉工加人工
又多人搵秘撈

我知嘅價已經係10年前

好多本身都好撚有米
屋企幾層私樓，或者做主播博有錢人埋單

好多真係為開心，個個月透支打個和
但依科真係要求高，又要語文好又要Social
前途連M記 Manager都不如

做臥底呢個真心好笑
班走狗對外話自己做臥底 「內部抗爭」
我就真係未撚聽有「臥底」會自爆做臥底
不過總有一班賤種左膠
而呢批賤種左膠就係真理部作新聞既幫兇之一

今年FG都唔知有幾多成係屋企等開飯

真心， 唔開心、被打壓真係唔好做啦

入港台，基本上就唔可以再亂發聲
會比人延長試用，有板你睇

真係慘，人地為理想丫都叫，你為乜撚

係垃圾之中 你都幾撚廢

真理部做讀稿機有額外出鏡費
另外舊年之後已經將新入職一律加人工到 ～15k

無人入傳理，你連新聞都無得睇啊

記者一向都好低人工
工時同薪酬好唔合理

所以弱智左膠從來都只係拖後腿既垃圾
面對一個咁有制度去執行種族滅絕既敵人
啲人仲幻想可以同佢談判傾計
人地唔即刻食撚左佢都偷笑啦

理想熱情可以當飯食掛

可以有幾多個主播

自由市場唔存在overpaid
兒登仔係噤講

Tvb 出名人工低
01 高

巴打係一時衝動
係連登，30K比人笑，因為基本50K
係現實，30K勉強叫夠自己過OK的生活 (唔買樓

你唔可以同記者比，大學學歷果班記者水平夠哂入政府officer

有邊行唔係

尊重下啦大佬
有班人為信念願意low pay做記者，有正常新聞俾大家睇
遲早無人入行，得番CCTVB俾你睇好唔好？

唔好意思
我言論太唔成熟
為此致歉

然後當你走去binc
呢班賤種仲會聲大夾惡屌返你「咁耐以前仲bin乜」

喺廠讀稿有30k，出去食tg 得一半人工？! CLS

或者藍絲Logic 我睇唔到 我聽唔到 我唔知道
然後屌你係分化撚

香港好多人只係生存 而唔係生活....

巴打加油

屌，靚女呀嘛，係值錢啲
D張佬friend好似叫佢地係讀字機

同埋主播咪又係搵有錢佬埋單

識到人再轉行

睇返你肯道歉 好有承擔，欣賞

而家咩時勢11k 文職 人踩人爭住做，你估真係好似連仔咁叻叻fg 50k

越南似d

慘撚過食屎

cls, 唔係好鐘意份工都唔會同佢捱

因為我言論真係太唔成熟
我純粹鳩up 結果被人插
我唔敢講呢度每個人會唔會接受道歉
總之......係我On9係我錯
Sorry

年年蝕本

愈高位愈得閒,不嬲都係咁架啦 你估你老細咁多錢,做既野會忙撚過你咩, 可能日日打緊golf咋

譚仔都20k
呢啲真係信念黎
香港人要珍惜呀屌

肯承認自己錯誤
仲會道歉
已經好難得
好過一大班淨係識得攻擊人屌鳩人連登仔
人地都道歉仲要繼續追擊人
都唔知想點

單憑肯為言論道歉依一點
你將來一定搵得多過13K

入傳理唔係傻佬，做傳理先係傻佬
利申傳理grad , 一grad轉行宜家35K

曲

ching 我係你就死撚左佢 咁撚廢

入職幾多

我估係津巴布韋

識得既搵既都唔差...
垃圾大專都搵到14~16K

啲高層就係濫用人地嘅熱情俾啲咁嘅人工

Cls 有線嘅記者真係好有風骨
敬業樂業！祝你地前程錦繡
繼續捍衛新聞自由

<20k 應該生存都憫

支持有線

吊，咁既學歷、收咁既人工，仲要上去、去武漢，仲炒⋯有線管理層真係超級仆街

真係為理想

做譚仔好過

例如有咩秘撈

係咪香港先咁低

睇緊，主播著黑衫出鏡

食兩餐fine dining都冇撚咗
窮撚出咩聲

師兄有料

做model影下相一單job至少幾千蚊
PA仔日做夜做但得一萬蚊月薪

個世界不嬲係咁架喎

醫護入行都32k最少

唔怪得只罷工 唔敢亂辭

全部垃圾

所以咪比人禁住黎打 對住極權邊可以退讓

醫生始終係專業
官就真係又高人工又無用

唔係我有料，係我冇興趣燃燒生命

請你立即del連登帳戶

唔知黃浩賢有無走到

轉頭唔記得啦，不過你轉工就真

做記者都係得雞碎咁多

靠佢地死得

好多毒撚捧打落水狗，拎返啲優越感

記者不嬲都人工低，但做到隻狗咁

咁又唔好話垃圾，肯出嚟發聲已經好，唔係咁容易辭職，你估個個好似連登仔咁唔駛做？

師兄打錯字？

主持騷？

主播冇咁少錢
記者就真係少

罷罷下番工

所以總辭真係0壓力
本來就一定唔會靠份咁既糧去供樓囉
希望醫護前線都識齊上齊落啦

咁低真係為使命，否則使鬼做記者，隨時隨到仲要挨肚餓
風險又高成日比黑警針對

好耐未有反送中之前
有位師姐返學校分享佢係以前做記者之後轉咗做警察公共關係科

主播而家仲有讀稿費？

香港人抗壓力好高
有排都未有得爆發

FYI，連登標準：
23歲(FG) 50K
30歲 100K
35歲 500K + 供完兩層港島市中心800呎私樓
40歲 1M + 1架遊艇

ＣＣＴＶＢ肯定有讀稿費
Cable同now好似無（唔肯定）

章佬真係on9科 高分低薪

下，咁讀書仲乜

以前好多中學生唔識諗前途，依家可能好咗

我問過一個三大新聞系的記者，佢話細過唔識諗，後尾都轉咗行

所以我係真心願意俾多啲錢訂蘋果日報、HKFP等，唔想輕言退訂，希望記者會有較合理嘅待遇⋯⋯但唔好話俾錢，連蘋果九點半新聞其實都唔多人睇，香港人其實用行動證明咗新聞唔值錢

點解個個都要同譚仔呀姐比
人地可能計曬ot同福利先得呢個數

依家記者邊駛讀好多書

Asshole仔仲未搵到工
老母日日問我搵到工未

中學同學以前話打死唔入LAB
結果FG直出做武肺檢驗
我好酸呀 點解我會讀垃圾1091

你都講得出平均
即係有人低過14k 囉

咁基本上都u grad嘅

U grad只係畀中學 asso hd 多少少
算係讀得幾多書，報紙出錯字都唔少見啦

記者一日出幾多個字咁都有得好比定係你未試過打錯字

依樣反而真，下一波就係佢地

我打錯字同佢地返依份工打錯字嘅嚴重程度爭好撚遠喎

我樓下70歲保安仲高過你

成個傳媒生態都唔同
以前一日出一份報紙 記者寫完採主睇編輯睇校對睇
而家記者寫完自己proofread一次就要po
同埋u grad只係比中學多少少會唔會誇張咗啲

邊到高分 咪玩啦清

cctvb 報天氣條女有鄉音，cls

一啲都唔誇張
你唔好覺得係大學讀4年就會成個人升哂level

係香港做記錯真係靠熱誠,
有朋友讀BU中文, 好多同學做老師穩穩定定人工高好多,
佢出黎做記者差天共地

cu journal收開28 29分㗎喎
夠讀law pharm㗎啦

唔可以咁計 你作為專業 個標準要比人高
不過依個時世記者愈來愈冇用，講專業唔夠人專，好多野都電腦代工

既然覺得咁冇用咁做咩要睇雖然香港記者真係會越黎越唔專業最專業嘅刺針（investigative journalism）喺香港都會炒，咁香港嘅新聞就會變cctv類，新華社有咩報咩，上頭話要出咩就出咩

btw作家都係專業，佢地咁多時間覆稿都有錯字，記者（尤其daily）有錯字其實係正常，唔係話啱但係都情有可原。

老實講我真係好少睇，特別係個啲只係將人地說話重複講多次，完全係no value

fg 一年都19k了
辭職啦屌佢老母

14K真係好低 FG都唔合理 何況做咗幾年

其實佢地點溝女

做記者應該多報道正面信息 隱惡揚善

連登仔實話冇可能

佢地fg 40k 起

咁你真係好多時間，事實上確實係嘅，如果你有時間聽曬所有記者會、所有訪問，喺好大程度上你得到嘅資訊係多過嗰26.5分鐘嘅。
但係我好好奇你用咩途徑接收資訊呢

真係搵鬼做

屌你老母死港共 叻人就俾你搞死哂
留番班垃圾同你賣命啦

CLS仲少過通脹 香港做傳媒真係好難

攬炒必經過程黎架喎

其實香港真係踩記者，唔好講有線，好似成行都唔高人工
明明份工要求極高，醒目 口材 唔錯得，樣又唔可以太差，都痴撚線

1091搵班蛇幫你搭路好過

所以大把人讀Nursing

on9仔

仲有科記開9500 請打單文員
又係你呀globxxxxnk (cxt 集團旗下)

個個好似你咁諗，香港玩撚完

咁你係咪想笑d 記者先

其實香港地除左某幾個個別行業之外
好多好基本需要嘅行業人工都係偏低
咩fg 18-9k,做三年跳兩野兩萬幾三萬嗰d好心就收一收皮啦
好多行業係做到4-50歲俾埋個經理你做都未必有6,7皮

btw
話大學畢業同中學畢業一樣嗰d
你係講緊大學畢業嗰班人同返同一班人中學畢業嗰陣比？
定係大學畢業嗰班人同中學畢業升唔到學嗰班人比先？

嗰班連DSE都打輸，憑咩講差唔多？

做咩

係現實，30k 都係會俾人笑

好酸
讀完大學唔好講知識 眼界都唔知擴闊左幾多啦
你識嘅只係拎足四年黎fing嘅on9啫

仲問點解? 呢啲係其匪嘅滲透, 佢哋會加插自己人入啲大公司度, 到適當時候就順水推舟做嘢

認真，我唔覺得紀律部隊係overpay好多，
因為要shift同真係辛苦，
好似消防救護果d。
但係有d行業係underpay 得好緊要，
如記者，值得更好待遇。
我認為記者都有20k左右，會合理d。

晴報記者應該仲高d

13 14 k 係大公司價

通常 11 12k

之前學校有人WhatsApp跟進過
話幫手執CV
不過執完我都冇方向
CEM範圍太廣 加上低CGPA
學校我又唔覺得學過啲乜
特別係RW嗰啲
每日聽佢哋鳩UP完就叫我哋去睇參考書
有乜唔明去搵佢哋
但成日去搵就唔見人 問完又俾人屌
唔係Year 1教得差我洗撚問你on9問題

好質疑自己有冇能力做同埋有冇動力做落去

去CIC報班讀中工算
不過落手落腳做應該易學啲
自從讀完1091就好撚憎紙上談兵
明明我MA同Computer都有A Range
有得試我同你通宵做都得

我作為乞食科垃圾搵30k感到羞愧

咁好既上司邊到搵😭 不過 冇左班好同事 都冇左留低既意義

有較年輕的有線中國組記者向眾新聞透露，早前已經決定如有任何一人被裁，全組人會齊上齊落

免費報紙的新入行編輯，可以低至9K至10K

移民做waiter 好過

司徒華個姪

CEM而家搞成咁都幾慘情

nursing就真係低分高薪

nursing 真心高人工

en 13分 東大rn 16 正撚到

電視要求應該高少少
錯字相比已經係少好多

事實香港好多捱生捱死，都係2萬頭人工

東華讀完 依家個朋友已經32k 仲要24日AL
話就話辛苦，但值呀麻，我個份工程番到屋企都要做，完全甩唔到身；人地放工真係唔洗根case

有D人係為理想，為團火的

記者係低人工，但係工作滿足感/使命感係無遠勝其他行業

醫護個牌係邊個發？

呢句有咩問題，攞嚟比較記者有幾慘咋喎

你咁計U gard 既醫生 律師亦唔見得係專業
理應同樣唔值高人工

有咩問題？你又唔係話記者廢，係攞嚟論證佢哋收入有幾低咋喎，你又唔係認叻，已經自嘲埋廢啦喎

Cu張佬早一兩年都講緊收27 28分

你讀過大學未

蝕到扒街有線梗係咁人工啦

好多連登現實失敗者
只係睇表面
唔理解背後意思
最叻第一時間玻璃心去屌鳩人博優越感

政府工真係好撚正

當年畢業又係好想做記者, 仲有未畀人斬既劉進圖黎sharing, 但絕望事實係做十年先可能有採訪主任, 而人工可能先係岩岩過兩萬, 仲要工作時間係極長

洗碗都2萬
大學生賤過地底泥

佢地嘅工時都應該冇咩時間溝女

人哋都講到得萬三都仲要俾人屌

咁佢意思咪就係佢咁廢都萬三，人哋記者專業嘅竟然都得萬四、五有幾underpaid囉下話

多人插你唔代表你錯喎，班友理解能力有問題

做記者人工唔高，係為熱誠熱血同社會責任。respect

原本想屌鳩你
不過見你道歉，我就原諒你啦

真心戥嗰位巴打好唔抵
依家成個連登風氣比一班垃圾連登仔搞到勁垃圾
永遠都係誰大誰惡正確
第一時間屌鳩人踩低人最叻
永遠自己人打自己人

HR見到呢個POST開心死，又可以壓鳩你班垃圾價
明明under pay仲有咁撚多傻仔出黎話，XXX仲低呀，XXX九千五一個月呀，屌你老母咬老綜三千幾一個月呀，你唔撚講

嘩咁多錢你點駛得曬

入職唔知，我淨係知有個幾年經驗的編輯，人工追得上蘋果。

請記住警察因仍擁有1967年暴動批落的緊急紀律部隊待遇
人工係比其他部隊都高一成

睇你同邊個國家比 同大陸比梗係高人工

衰過 OA

感謝

佢地話呢個係私人市場因應市況自行調節
唔存在overpaid/underpaid呢個問題
老細壓榨都係調節黎

總之私人市場無問題

採主真係應該20頭 仲要揹好多飛
我師姐做咗8年都係20頭

我都想知 幾年前佢好似同青島差唔多價都係10.5-11k

鬼唔知PO好咩入到先得架 你識邊個先

依家做邊行呀
指點下小弟 我舊同行呀

Cls

搞笑咩大佬

有線大股東依家係鄭家，心諗佢個仔間K11同個女間Rosewood分少少錢出黎都夠有線慢慢用，之前個仔買左北角件新玩具又唔知要駛幾錢

最on9係：有人肯要呢個價

壓榨員工

問題係起碼醫生根本唔係自由市場

記者人工真係好低，完全唔明

HK01先14K
緊係去東方做啦 17K

萬幾蚊點過活

你又罷撚咗工未呀垃圾

成日講東大
cu poly 收廿六七分又唔講？

點解啲人起哂鋼 自嘲都唔比?

16分都讀到點解要考26 專科出到嚟ha請曬咁高咁大做同事

但又咁睇喎，連登唔少人都屌記者唔識問問題

主播唔可能萬零蚊
intern 好多行業都冇錢

工時長同熱誠係真

rthk表面風光777搞到無哂budget

成班冇腦弱智衝出黎柒
中文理解水平可見一斑
同第一時間話空姐係雞完全冇分別

連「僅僅」都寫左做「緊緊」都搵到十萬 係咪starlight club?

你知唔知journalism幾難入？

今時今日一定要讀journalism 先做到記者咩

...

You are fake news

仲要屋企唔等佢養

做譚仔好過

收幾多錢咪出幾多力囉

其實係忙到仆街，分身乏術
唔關錢事

你睇人好人睇你好啫 你頂到厭惡性野實冇問題架

佢應該係新聞up乜9個on9 page從來唔寫錯字個admin

點解咁多人笑你
你唔係講緊有線記者真係好慘咩

例如攝記會幫人影婚紗相
記者會做freelance writer
寫年報，寫翻譯稿等等

唔好意思 我讀哈佛大學無教中文

係，有出鏡費
聽朋友講當年方健儀底薪2xK
加埋出鏡費先至有4xK

講經咩，現實記者就係最低層，起薪12-15k，每年好彩+300-500，唔好彩就炒你轉後生仔炒稿，不停loop

每次見到港人因為政治先忽然尊重記者覺得莫名奇妙，平時就捉錯字10k都比多。

利申:人生最後悔嘅事就係做記者，除非你有家底，熱情好快燒完，你轉唔到行又唔識上位就準備20-22k已經接近上限

識問又點，又唔撚答，轉頭blacklist你，叫你老闆炒鳩你。

利君雅都係走吧啦。

大家不妨睇下07年壹仔陳惜姿寫既文
題為《賤賣理想》
怒屌明報劉進圖

最討厭就係炒稿
係當年 intern 經常做的事
就正正因為炒稿文化盛行，我先至冇入行

呢隻擺明對家狗

記者係香港最垃圾工種，宜家新一代記者仲要追數，追到冇人工加，爆數下次+你兩倍kpi或者炒9你，可能係全港惟一有數追冇糧加嘅閪工。

真係無留的價值

得罪講句 就記者係記者會上面既表現
咁既人工完全好合理

fg都15k
正常做5年都20k up

平均

三毛

好中意香港咁西

咩社會

仲要好威咁

視乎邊間讀

中大難入，珠海任入

其實以前都唔駛

我都唔知點解會有班人笑9你
係人都個連登仔就算搵8千蚊個月儲半年錢就可以買到林寶架啦

所以辭職真係話走就走
隨便搵份都一樣人工

搵唔到錢點出糧

佢都話自己份工垃圾有冇必要去串人

唔柒做

小學就會教既野
講大學咩事

邊間外國小學會教中文？

睇黎你閱讀理解都有問題
ok 唔阻你發達啦

老豆老母平均一人一粒睪丸

真，我呀哥做記者做咗八年
喺有線個時都係得萬八～二萬一到
做新聞界係真係好低人工
基本上電視台做新聞一定係蝕錢

14-15K 真係驚西總辭咩
送外賣都搵得多過佢

30歲接近2萬，有線轉手果時，已經有報紙寫過